橙 定 橙 色 出 現 先 ？

係因為橙嘅顔色而叫橙色

定係因為橙色嘅水果而叫橙

有心理時鐘先

橙先
Google過

有橙色褲先

橙先
因為以前無咩加工野，橙色又係大自然入面比較少，一種顏色唔大量出現以前d人唔會深究/廣傳呢隻叫橙色，所以橙色呢個字應該好遲先出現

利申：真係9up

橙色出現先

因為未有植物個時

地球已有橙色

無植物咁有咩係橙色

彩虹

橙

仲有d橙紋青蛙之類

正確答案

植物都無
有青蛙

秒

有人先，因為所有野都係人定出黎

有肥婆先有橙色褲

橙色係一種property
橙係一樣有橙色呢個property嘅object
而橙可以有其他property 例如係 食得嘅 甜中帶酸嘅 有核嘅 我地唔能夠因爲單單以其中一個property去判斷一個object係或者唔係橙
to a certain extent 橙可以唔一定要係橙色先係橙
結論係 橙色呢個property係獨立於橙而存在 就算冇橙呢樣野 橙色都會存在
咁樣我地可唔可以話橙色嘅存在係先於橙？

利申鳩up

個橙字係木字部

又講得幾岩
我覺得有橙色先，但人類未有文字之前唔識形容佢，直到橙既出現令橙色叫橙色

個post幾時變咗月經

以人類觀察黎講
有橙呢樣野先有橙色既概念
但以客觀黎計
應該有橙色先

我諗樓主既意思係點解 橙身為一個生果，但同時間又可以用黎形容一隻色呢？正如你會講紅色rather than 蘋果色咁

咁當然，巴打你講既都岩，未熟既橙係綠色但都係叫橙。

我個人認為係以前，自然界中得橙係橙色，所以d 人就將兩樣野連結左一齊 , 所以應該有橙先

利申廢up

以英文嚟講，橙色呢個字直到十五世紀先首次有記錄。之前一直冇一個固定嘅字去代表呢一種顏色，多數稱之為黃紅色或黃蕃紅花色。

中文嚟講，橙色來源搵唔到。但橙其中一個發源地係華南，公元前二千五百年已開始培植。所以應該都係先有橙再有橙色。

利申：維基講嘅